\chapter{Diretrizes Curriculares Nacionais do Curso de Graduação em Engenharia de Software}
\label{chap:dcn}

As diretrizes curriculares nacionais para o curso de Engenharia de Software
estão descritas na  Resolução CNE/CES 5/2016, publicada no Diário Oficial da União em 17 de novembro de 2016 (Seção 1, págs. 22-24) e no Parecer CNE/CES nº 136/2012, homologado pelo Ministro da Educação e publicado no Diário Oficial da União em 28 de outubro de 2016 (Seção 1, pág. 26).

Seguem os documentos citados na íntegra, na versão disponibilizada pelo Ministério da Educação\footnote{\url{http://portal.mec.gov.br/component/content/article?id=12991}}.

%\includepdf[pages=-,fitpaper=true]{software/parecer/diretrizes.pdf}
% \includepdf[pages=-,fitpaper=true]{software/parecer/DCNComputacao2012.pdf}
% \includepdf[pages=-,fitpaper=true]{software/parecer/DCNComputacao2016.pdf}